【多圖】大嶼山澄碧邨已關閉會所 猶如時空定格90年代

大嶼山澄碧邨今天以海景豪宅聞名。邨內本身有個會所，陳慧嫻當年唱《跳舞街》，正是在澄碧邨取景。會所停辦多年，反而將時光停留在20年前。原來澄碧邨1980年入伙時，是和記黃埔首個地產項目，定位為豪華渡假區。

澄碧邨於1980年11月入伙，有20幢4層高別墅提供196個單位，以及3層高會所。這座會所藏身在朝海一字排列的別墅後面。

和黃首個渡假區 華僑日報：夢寐以求的樂園

澄碧邨的設計原意為渡假別墅，自設私人碼頭、燒烤場和會所。目前這裏有50幾戶住客，但會所已經關閉。根據1976年的《華僑日報》報道，澄碧邨為和記黃埔開發的渡假區項目，面積38萬平方呎，有14幢瑞士式別墅。設立會所，乃源於當時港人對加入俱樂部需求殷切。即使當時加入大小會所會費不菲，輪候入會時間漫長，環球物業代理有限公司代表潘先生對此相當有信心。他如此介紹澄碧邨：「如果你想遠離喧鬧之市區，卻又覺鄉居生活過於沉悶單調；那麼，澄碧邨將是你夢寐以求的樂園。」

雖然沒有注水，但泳池看上去十分大。以前便曾有會員泳客遇溺，要水路和空路轉送到伊利沙白醫院。（陳嘉元攝）
雖然荒廢多年，但會所陳設離奇保持原貌，就像只是剛好人都離開了。（陳嘉元攝）
閱讀室放滿90年代書籍，每本隨時有可能絕版已久。（陳嘉元攝）

+3

【蘭桂坊貓王・下】不管太太分居 仲要蝕住開個唱 因拯救世人？
生意失敗轉戰上海街賣性玩具12年 「係一份職業，有乜好怕醜」
【回歸廿年空間戰之四】以藝術家為要 深水埗的藝術空間實驗
80年代管理費＝工人平均月薪4成

當年入伙後，住客須繳交550元，水、電、保安管理、會所月費全包。1978年一名紡織工人每月平均工資是1,289元，這筆費用已經相等於其4成工資。會所設有多種設施，中西餐廳、酒吧、舞池、桌球室，貴賓廳可供開會，還有托兒室，由註冊護士照顧你的子女。來到1982年，澄碧邨仍主打渡假區發展，歡迎大機構如香港電燈、萬國寶通銀行購置員工宿舍，定期在會所開會。會員分兩種：家庭會員及公司會員。家庭單位計算的會費是25,000元，再按月收250元；公司單位計算則為50,000元，再按月收500元。

那些曾經繁華的景像，隨會所關閉後成為歷史。

雖然荒廢多年，但會所陳設離奇保持原貌，就像只是剛好人都離開了。（陳嘉元攝）
雖然荒廢多年，但會所陳設離奇保持原貌，就像只是剛好人都離開了。（陳嘉元攝）

會所關閉15年 豪華設施定格至今

會所像遺留下一個時代。宴會廳的桌椅上放有厚重的黃頁。書架有多本90年代的時代雜誌：95年以色列總統拉賓遇刺身亡、97年戴安娜王妃車禍喪生、91年籃球巨星魔術手莊遜（Magic Johnson）宣佈患上愛滋病。影響香港社會深遠的越南船民事件，原來也曾經是時代雜誌的封面故事。加上一系列蘇格蘭作家John Lingard所著的《Kevin and Sadie》愛情小說，不難想像當時出入會所的，是上流社會的外籍人士。

01唔好貼link

01你貼link?

多圖

圖又唔貼又貼link
明顯引人click入去啦

又嚟
Loop到澄碧村重建嗰日